海南擬准外國遊客自由上網 陸網民轟種族歧視、新租界

中國海南省為吸引更多遊客到訪，希望在2020年讓全省每年入境旅客達到200萬大關，提出在海口、三亞2座重點旅遊城市設立外國遊客集聚區，讓外國人可以在這裡正常使用Facebook、Twitter及YouTube。一旦落實，海南島會成為全中國唯一一處可公開上外國社交網站的地方。但此舉惹起長期被「網絡長城」困閉的大陸網民的激烈反彈，批評措施是種族歧視，但大部份網絡批評聲音迅速遭到刪除。

RFI 報道，海南這一優待外國人的措施招來網民憤怒，有人直呼「中國人把中國人當作二等人」，有人甚至把這件事同當年廣泛傳說的上海外灘公園「華人與狗不得入內」的標牌相比。

RFI 指，受到網民歡迎的「微博」，網民憤怒的評論很快就成千上萬，當局開動機器，把絕大部分評論快速消滅，但也有少數漏網之魚，它們的存在也許多了數十秒，但已被人們看到，比如有一個自稱「深夜一隻貓」的評論這樣寫着：

「完全是卑鄙無恥下流賤格的逆向種族歧視，垃圾！」。

另外一個網民發出這樣一個口號：「抵抗歧視性待遇！」，這一口號瞬間在網上以幾何級速度擴散。

「這是顯而易見的輕率的侮辱人格的變相種族主義的惡俗態度，垃圾！」

不少網民質疑：「如果上推特、臉書是正當的、無害的，憑什麼只讓外國人上、不讓中國人上？」；「半封建半殖民地社會又回來了！」；「噴了，租界啊。」

RFI 報道，可能當局沒想到會遭到網民如此激烈的反彈，海南政府網站已經收起這份文件。

海南VPN熱賣

噴了

支蝗真係當自己係一等公民？

明明就係政府封閉當大陸人係狗在先，佢地就係咁，唔識轉個角度諗中國開始開放網絡？難怪一世都只係做狗嘅材料

刁，平時又話咩「翻牆」好容易啫，唔介意網絡長城
依家海南話搞返個正常網絡就起晒鋼
支人真係特別麻煩

魚蛋論？支那賤種訓醒未？

讓一部分人先上twitter

依家先知？支那人

笑撚死 鬧完仲要比人del埋

咪撚放班生番出黎搞搞震

厲害了 我的國

「完全是卑鄙無恥下流賤格的逆向種族歧視，垃圾！

用嚟同香港啲大支那左膠講啱晒

寧與外人，不與家奴

手機hi錯負皮改唔到，sry呀c兄

大家對「人權」解釋唔一樣
所以美國退出聯合國人權理事會

海南島會成為全中國唯一一處可公開上外國社交網站的地方

岩呀，香港一向都獨立

海南如果獨立到
香港真係等收皮

海南有條件獨立

咁誠實

明明就係開發商封閉
佢地就係咁，唔識轉個角度諗軟件一開始應該跨平台？難怪一世都只係做狗嘅材料